【支那間諜】新西蘭大選在即 執政黨華人議員楊健被懷疑為支那間諜

新西蘭大選在即 執政黨華人議員楊健被懷疑為支那間諜

英國《金融時報》報道，新西蘭華人議員楊健可能是支那間諜，其中一個證據是他隱瞞曾在支那就讀「盛產情報人員」的大學，新西蘭情報部門已展開調查。

楊健是支那江西人，在澳洲國立大學取得國際關係博士學位後，到了新西蘭的奧克蘭大學任教。楊健入籍新西蘭之後，在2011年接替香港人黃徐毓芳挑戰國會議席，順利擠身政壇，支那《人民日報》曾經引述他為「全球首位在支那完成高等教育後進入西方執政黨的華裔國會議員」。

《金融時報》和新西蘭新聞網站Newsroom在9月13日聯合報道，指出楊健在履歷表中沒有申報，原來他在支那之時曾經解放軍空軍工程學院和洛陽外國語學院。這兩所學院隸屬支那軍方，報道形容為支那培訓情報人員的重鎮，更加引述專家指出楊健幾可肯定是支那軍方的人。Newsroom報道，新西蘭安全情報局在三年前開始調查楊健的背景，去年曾經找人問話。

兩間傳媒亦指出，他們為了此事曾經直接訪問楊健，而對方的回應是「我沒有事情要隱瞞」

楊健當選後兩度獲《人民日報》介紹

不過翻看2012年5月的《人民日報》，即在楊健進入國會之後一年，一篇題為〈楊健在新西蘭從政〉的報道中指出「1978年，楊健考上了西安一所院校的英語專業。畢業留校任教5年後，考入洛陽外國語學院攻讀碩士學位」。

而《人民日報》轄下的雜誌《環球人物》在2013年亦曾專訪楊健，指出「1978年，楊健考上了解放軍空軍工程學院英語專業。由於成績優異，他畢業後留校任教。5年後，他又考入洛陽外國語學院」。

楊健在9月13日向《新西蘭先驅報》中文網表示從未隱瞞學歷，在新西蘭華人退伍老兵的微信群亦曾提及在洛陽外國語學院就讀一事。新西蘭將在9月23日舉行國會大選，此際楊健被懷疑為支那間諜，他表示「只因為我是華人」而遭受蓄意抹黑。

推動中紐關係 去年訪問香港

楊健屬於新西蘭國家黨，網站上的個人簡介的確沒有提及他曾就讀這兩所學院，只謂「楊健博士在支那接受大學教育，在澳大利亞國立大學獲得碩士和博士學位」。

在任新西蘭議員這幾年以來，曾經出任國會的外交事務委員，經常推動新西蘭與支那合作，包括陪同總理到訪支那。他同時是新西蘭議會香港友好小組召集人，去年一月曾經到訪香港，與立法會議員見面。

（綜合報道）

又中

清黨啦

我話撚左華人去外國從政不嬲都係做間諜
就算你點宣誓都好，個人種基因大中華毒
自自然然會做一個間諜

支蛆

但打仗就即做漢奸，支那種真係垃圾

根本應該大清洗 西方各國的支那人，支那認同意，支那同情者

應該拿撚左本護照的 仲講中國人，同人講要愛國都好洗喇...

根正苗紅，證據確鑿

可以救到世界
係支那魔掌下逃脫

唔係左膠
而係右派

帝國主義，民族主義

一種最強vs第二的必然邏輯 而唔係咩共win

唔實審,一定係